---
layout: post
title: "Journées InterCHU - Réutilisation des données d'anesthésie / réanimation"
categories:
  - OMOP
  - France
  - InterCHU
ref: journee-interchu-anesth-rea
lang: fr
---

Nous parlerons d'interopérabilité en anesthésie et réanimation !

<!-- more -->

## Contexte

Les logiciels hospitaliers enregistrent quotidiennement et automatiquement des volumes importants de données pour le soin ou la facturation. Il est possible de réutiliser ces données pour un autre usage, comme la recherche ou le décisionnel.

Pour cela, le CHU de Lille a développé un entrepôt de données, qui après nettoyage des données et homogénéisation de la structure, permet de croiser des données issues au départ de logiciels différents [^Degoul]. 

Nous avons ensuite implémenté le modèle de données commun OMOP, qui permet de s'affranchir des vocabulaires et logiciels utilisés localement, en standardisant la structure de données et le vocabulaire [^Lamer][^Paris].

Aujourd'hui, les CHU d'Amiens, Caen, Lille et Rouen collaborent pour implémenter leurs entrepôts d'anesthésie-réanimation au format OMOP : partage des spécifications, des mappings de vocabulaires, des scripts d'implémentation, et des outils.

Vous voulez nous rejoindre ? Discutons lors de notre prochain webinar distanciel.

## Programme

- Qu'est-ce qu'une base de données ?
- Qu'est-ce qu'un entrepôt de données ?
- Retour d'expérience au CHU de Lille : 10 ans d'entrepôt de données / 600 000 interventions
- Modèle de données OMOP et interopérabilité
- Standardisation et réutilisation des données : initiative en cours à Amiens, Lille, Rouen

## Quand et où ?

Mardi 18 janvier 18h30.

Voici un lien Framadate d'inscription **pour renseigner votre EMAIL** : [https://framadate.org/8GVgjZw8667Cgrc6](https://framadate.org/8GVgjZw8667Cgrc6). <br>
Nous vous enverrons par mail le code d'accès pour la réunion BigBlueButton.

Voici le lien Big Blue Button de la visio-conférence : [https://visio.octopuce.fr/b/int-a1t-rpf-huo](https://visio.octopuce.fr/b/int-a1t-rpf-huo)

N'hésitez pas à transférer cette information aux personnes potentiellement intéressées.
N'hésitez pas à faire remonter des points que vous voudriez faire partager à la communauté !
 
Au plaisir


[^Degoul]: Degoul S, Chazard E, Lamer A, Lebuffe G, Duhamel A, Tavernier B. lntraoperative administration of 6% hydroxyethyl starch 130/0.4 is not associated with acute kidney injury in elective non-cardiac surgery: A sequential and propensity-matched analysis. Anaesth Crit Care Pain Med. 2020 Apr;39(2):199-206. doi: 10.1016/j.accpm.2019.08.002. Epub 2020 Feb 14. PMID: 32068135

[^Lamer]: Lamer A, Abou-Arab O, Bourgeois A, Parrot A, Popoff B, Beuscart JB, Tavernier B, Moussa MD. Transforming Anesthesia Data Into the Observational Medical Outcomes Partnership Common Data Model: Development and Usability Study. J Med Internet Res. 2021 Oct 29;23(10):e29259. doi: 10.2196/29259. PMID: 34714250; PMCID: PMC8590192.

[^Paris]: Paris N, Lamer A, Parrot A. Transformation and Evaluation of the MIMIC Database in the OMOP Common Data Model: Development and Usability Study. JMIR Med Inform. 2021 Dec 14;9(12):e30970. doi: 10.2196/30970. PMID: 34904958.

